\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Электрические схемы. Серия 1}{9 класс (A)}

\large

\taskpic[6cm]{
    Методом узловых потенциалов найдите сопротивление между точками $A$ и $B$.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \node[contact, label = below:{$A$}] (A) at (0, 0) {};
        \node[contact, label = below:{$B$}] (B) at (4, 0) {};
        \node[contact] (C) at (2, 2) {};
        \node[contact] (D) at (2, 0) {};
        \draw[thick] (A) -- ++(0, 2) to[resistor = {info = {$r$}}] (C) to[resistor={info={$r$}}] ++(2, 0)
            -- (B);
        \draw[thick] (A) to[resistor = {info = {$2R$}}] (D) to[resistor={info={$R$}}] (B);
        \draw[thick] (C) to[resistor = {info = {$r$}}] (D);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{kvant-page}{1988-08-p61-5}
\libproblem{1001}{13.20}
\libproblem{okrug}{1992-09-4}
\libproblem{savchenko}{8.3.28}

\newpage

\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Электрические схемы. Серия 2}{9 класс (A)}

\libproblem{original}{circuit-glue}


\taskpic{
    К точкам $A$ и $B$ подводят напряжение $U$. Определите сопротивление цепи и силу тока в проводнике
    $CD$.
}{
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC, thick]
        \node[contact = {info' = {$A$}}] (A) at (0, 0) {};
        \node[contact, label = 0:{$B$}] (B) at (2, 4) {};
        \node[contact, label = 180:{$C$}] (C) at (0, 2) {};
        \node[contact, label = 270:{$D$}] (D) at (2, 0) {};
        \node[contact] (E) at (0, 4) {};
        \node[contact] (F) at (2, 2) {};
        \draw (C) to[resistor = {info = {$R$}}] (F);
        \draw (A) to [resistor = {info = {$R$}}] (D);
        \draw (A) to[resistor = {info = {$R$}}] (C);
        \draw (D) to[resistor = {info = {$R$}}] (F);
        \draw (C) -- (D) ;
        \draw (E) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
        \draw (C) to[resistor = {info = {$R$}}] (E);
        \draw (F) to[resistor = {info = {$R$}}] (B);
        \draw (E) -- (F);
    \end{tikzpicture}
}

\libproblem{kvant}{709}
\libproblem{kvant}{1260}

\task{
    Принимая потенциал на отрицательном полюсе источника равным нулю, определите потенциалы во всех
    остальных узлах схемы.
}

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}[circuit ee IEC]
        \draw[thick] (0, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 2)
            to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 2) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 2) -- (8.5, 2);
        \draw[thick] (0, 0) -- (8.5, 0);
        \draw[thick, dashed] (8.5, 0) -- (9, 0);
        \draw[thick, dashed] (8.5, 2) -- (9, 2);
        \draw[thick] (2, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (2, 2);
        \draw[thick] (4, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (4, 2);
        \draw[thick] (6, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (6, 2);
        \draw[thick] (8, 0) to[resistor = {info = {$R$}}] (8, 2);
        \draw[thick] (0, 2) to[battery = {info = {$U$}}] (0, 0);
    \end{tikzpicture}
\end{center}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
